# Декоратор

## Смысл

Динамическое добавление новой функциональности продукту (сервису)
используя полезные обертки в которые он заворачивается.

## Когда следует применить

+ Когда нужен новый функционал сервису на лету, незаметно для клиентского кода;
+ Когда нет возможность расширить сервис через наследование.

## Преимущества

+ Больше гибкости, чем при наследовании;
+ Динамическое добавление функционала;
+ Можно накручивать сразу несколько оберток на сервис;
+ Разные обертки под все ситуации.

## Недостатки

+ Трудно вносить правки в многооберточники;
+ Много мелких классов.

## Пример

### Фильтр-предобработчик данных

### Декоратор на сервис заказа

Когда мы сохраняем данные, мы можем перед сохранением проверить статус заказа, в случае чего, незаметно подменить этот статус.

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=structural --clientCode=decorator`

